集思廣益 點去說服一個藍絲？

今日翻工，識咗個叔叔傾起反送中，佢一開始就表明同我地唔同立場，就係話佢認為修例係一件啱的事，只係信任問題，後生既信唔過支那。而佢係香港美國支那都住過，佢認為支那人權係比美國好，佢更有歸屬感。佢唔鐘意英國政府，問到我點解唔鐘意中國，我答佢係支那逼到香港走投無路，曾經答應的一國兩制又無實現。

我地交流咗一段時間，讓佢理解咗我地不單單係唔信任支那，而更多係對修例的不公義、潛在問題，危險之處。

另外，佢話佢認同年輕人有信念係好，但政治係需妥協，唔可能要政府滿足哂我地，年輕人不可以得寸進尺⋯⋯其實我想反問佢佢認為呢個港共政府做成點，啟發佢呢個政權的合法性，可惜各有名忙就討論唔到落去。呢點相信係好多中年男人藍絲的stand point, 如果打得低呢點可能就逆轉佢地的諗法。

聽日我會再見到佢，你地認為可以點話服佢？

推